<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Okabe-Junya.github.io</title>
    <link>https://Okabe-Junya.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Okabe-Junya.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Sep 2022 03:02:51 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://Okabe-Junya.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>cookpadのエンジニアインターンに参加しました</title>
      <link>https://Okabe-Junya.github.io/posts/02/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 03:02:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Okabe-Junya.github.io/posts/02/</guid>
      <description>概要 こんにちは．めちゃくちゃ久しぶりの更新となってしまいました・・・9月14日(水)〜9月16日(金)の3日間，cookpadのエンジニアインターンに参加しました！！
オフィスでの一枚 インターンシップの詳細は こちら からご確認ください．
やったこと ながれ 3日間でサービス開発の一連の流れを体験する ということで
サービス開発の講義 ユーザーインタビュー 価値仮説検証 プロトタイプの実装 成果発表 を行い，その中で随時メンター，クリエイターの方々からフィードバックをいただきました．
講義 最初にサービス開発，ユーザーインタビューに関する講義を実施しました．講義資料は Cookpad Summer Internship 2019 10 Day Techコースを開催しました にあるものが近いと思います．
講義の中で「サービス開発は失敗が前提である」「だからこそ失敗を無題にしない開発が大事である」ということを学び，これはめちゃくちゃ大事な考え方だと感じました．この考え方を実践するため，BMLループ（Build -&amp;gt; Measure -&amp;gt; Learn）というものを学び，実際にBMLループに沿ってサービス開発を行いました．
ユーザーインタビュー 講義で学んだことを活かし，実際のクリエイター（クックパッドマートの出品者）の方にインタビューを行いました．インタビューの中では，ユーザーの声をそのまま聞く のではなく， 声の背後にある具体的な経験 を理解できるように行いました．実際にやってみると，これがめちゃくちゃ難しく，「ユーザーの声をそのまま聞いてしまう」部分も多くなってしまいました・・・（クリエイターさんのお話が面白かった．．）
直前の講義でインプットをしたにも関わらず，いざ実践してみると思い通りにいかない部分もあってユーザーインタビューの難しさを感じました．ユーザーインタビュー，奥が深い・・・
価値仮説検証 ユーザーインタビューをもとに実際のサービスを考案するのですが，本当にユーザーの課題が解決できているのかを確認するために，価値仮説の検証 を行いました．ユーザーのストーリーを考えこれを言語化することで，サービスのどこに価値があるのかを明確にしました．
プロトタイプの実装 約1日かけて，実際に考案したサービスを「最小限の実装」（= MVP: Minimum Viable Product）で具体化し，仮説の検証を行いました．今回はRuby on Railsを用いてプロトタイプを実装しました．
MVP イメージ図（引用） プロトタイプを実装する際のアンチパターンとして，上図（Minimum Viable Product (MVP) and Design - Balancing Risk to Gain Reward より引用）のようなものが挙げられ，これに陥らないように注意しました．
発表 最終的に，3日間で行ったことを以下のスライドにまとめてメンターやクリエイターの方々，CTOの成田さんなどの前で発表を行いました．
インターンの感想 まわりのレベルが高すぎて驚きました・・・みんなアイディアも実装スピードも発表も何もかも凄すぎて学ぶことばかりでした・・
はじめてのインターンシップでわからないこと，難しいこともたくさんあり大変でしたが，それ以上に楽しかったです！！何よりオフラインで実施していただけて嬉しかったです！！
その他の感想 cookpadに対して「Rubyつよつよエンジニアしかいない超技術者集団」みたいなイメージを持っていましたが，実際にはサービス開発，特に「ユーザーにどのようにして価値を提供するか」をめちゃくちゃ大事にしているのは新しい学びでした．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初投稿（テスト）</title>
      <link>https://Okabe-Junya.github.io/posts/01/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 03:02:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Okabe-Junya.github.io/posts/01/</guid>
      <description>概要 サイトを全面リニューアルしました．
背景 過去の反省 元々ホームページは作成していたのですが，
Gitのブランチ運用がひどい Commitの粒度がバラバラ 完全に更新をしていなかった などの問題があったので，再度イチから作り上げたほうがいいのでは・・・と思い作り直しました．上2つは反省して Git-flow を用いることにしました．これでなんとかなる（本当？）と思います．更新に関しては，気合いでなんとかするつもりです．．
技術的な話 footerに記載されている通り，作成にあたっては Hugo を，テーマとして Coder 使っています（何も考えずにおしゃれなサイトがデプロイまでできて便利ですね）．フレームワークとして Hugo を選んだのには特に深い理由もないのですが，静的なサイト にするという前提のもとで
おしゃなサイトが簡単に作れる 白と黒のいいかんじにおしゃれなサイトが選べた 投稿一覧とかタグづけとかを勝手にやってくれる コマンド叩けば一発でデプロイできるようにしたかった（&amp;lt;-ほとんどのフレームワークでできる？） 今は (develop-&amp;gt;) release -&amp;gt; master のマージをトリガーにしてデプロイする運用に落ち着いています．（Git-flowとの兼ね合い） テーマがサクッと変更できる congig.toml と git submodule をちょろっと弄るだけ（多分） 無料で使える（MITライセンスで公開されていた） あたりが挙げられるのではないでしょうか（Hugoに惹かれたというよりかはCoderのテーマに惹かれた結果です）．
またURIを見ての通り，GitHubでホスティングしています．Hugoとgithub-pages は相性がいいですね．諸々あってこのサイト用のRepoは非公開にしていますが，気が向いたら公開します．
これから 三日坊主にならないように頑張りたいです．実はインターンが決まっていたり，技術系イベントに参加する予定があったりするので，参加記事とか書きたいです．</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
